活吞蛞蝓癱瘓8年！男臨終前對媽說「3字」病逝

澳洲男子巴拉德（Sam Ballard），19歲時他在一場狂歡派對中為了接受朋友的挑戰，活吞從花園裡抓來的蛞蝓，結果導致他終身癱瘓。

〔即時新聞／綜合報導〕澳洲男子巴拉德（Sam Ballard），19歲時他在一場狂歡派對中為了接受朋友的挑戰，活吞從花園裡抓來的蛞蝓，結果導致他終身癱瘓，需要別人24小時的全天候照料。最近他在告訴照顧他多年的母親「我愛妳」，之後不久就去世，巴拉德2日因為併發症過世，得年28歲。

2010年，巴拉德在一次狂歡派對中喝了點紅酒，一名朋友慫恿他吃下從花園抓來的幾隻蛞蝓，「吃啊，看你敢不敢！」沒想到吃下蛞蝓後迅速暈倒，送至醫院急救後，被診斷出血液含有「廣東住血線蟲」（Rat Lungworm），隨後又被診斷出罹患嗜酸性腦膜炎（eosinophilic meningo-encephalitis），昏迷長達420天、四肢癱瘓，住院3年後才出院。

巴拉德出院後無法自己行動，經常癲癇發作，身體無法自行控制體溫，並需要透過鼻胃管灌食，母親凱蒂（Katie Ballard）必須全天候照顧他。

綜合媒體報導，澳洲電視節目《The Sunday Project》主持人麗莎威爾金森（Lisa Wilkinson）透露，巴拉德上週五（2日）去世，守護在他身邊的是他的家人和愛他的人，他臨終前對母親說出最後一句話：「我愛妳」。

達爾文獎候選人

最後都係死

發現新大陸

唉

又靚仔又識運動又係洋腸，咁靚首抽都要棄game

亂鳩咁玩 哂左個AC

係佢自己要威先生吞蛞蝓

白痴仔

癱左果陣仲成班frd開心大合照

鬼仔真好多弱智

不過港女會欣賞佢地咁敢作敢為

原來真係on9不分國籍

咪同腥港嗰班採野菇 既同出一徹 咁都可以乘機踩鳩人地
, 港豬真係自大

原來已經8年

Natural selection

唔惜福🤦🏻‍♂️
抽中個大灣區低端人口plan就知味道

個陣高登睇到呢單野 個個都拍爛手掌

「廣東住血線蟲」（Rat Lungworm）

如果佢係廣東人食咪冇事囉

白痴真係冇人種之分

佢班fd 咩心情

比較多啫，唔撚洗咁激動

好多鬼仔玩x game玩到斷手斷腳

飲咗酒